---
tags:
---
$$|1-\bar{x}|<|0-\bar{x}|$$

$$(1-\bar{x})²<\bar{x}^2$$
$$1-2\bar{x}+\bar{x}^2<\bar{x}^2$$
$$1-2\bar{x}<0$$
$$1<2\bar{x}$$
$$\frac{1}{2}<\bar{x}$$

$$\frac{1}{2}< \frac{x_{2}+x_{3}+\dots+x_{n}}{n}+\frac{x_{1}}{n}$$

$$\frac{1}{2}< \frac{x_{2}+x_{3}+\dots+x_{n}}{n}+\frac{1}{n}$$
$$\frac{1}{2}-\frac{1}{n}< \frac{x_{2}+x_{3}+\dots+x_{n}}{n}$$


---

$$\left|1-\left( \frac{1}{n} + \frac{x_{2}+x_{3}+\dots+x_{n}}{n}\right) \right| < \left|0-\left( \frac{0}{n} + \frac{x_{2}+x_{3}+\dots+x_{n}}{n} \right) \right|$$

$$\left[1-\left( \frac{1}{n} + \frac{x_{2}+x_{3}+\dots+x_{n}}{n}\right) \right]^2 < \left(\frac{x_{2}+x_{3}+\dots+x_{n}}{n} \right)^2$$
$$\left[1-\frac{1}{n} - \frac{x_{2}+x_{3}+\dots+x_{n}}{n}\right]^2 < \left(\frac{x_{2}+x_{3}+\dots+x_{n}}{n} \right)^2$$
$$\left[1-\frac{1}{n} \right]^2 - 2 \left( 1-\frac{1}{n} \right)\left( \frac{x_{2}+x_{3}+\dots+x_{n}}{n} \right)  + \left( \frac{x_{2}+x_{3}+\dots+x_{n}}{n} \right)^2 < \left(\frac{x_{2}+x_{3}+\dots+x_{n}}{n} \right)^2$$
$$\left[1-\frac{1}{n} \right]^2 - 2 \left( 1-\frac{1}{n} \right)\left( \frac{x_{2}+x_{3}+\dots+x_{n}}{n} \right)  < 0$$
$$\left[1-\frac{1}{n} \right]^2  < 2 \left( 1-\frac{1}{n} \right)\left( \frac{x_{2}+x_{3}+\dots+x_{n}}{n} \right) $$
$$\frac{1}{2}-\frac{1}{2n}  <  \frac{x_{2}+x_{3}+\dots+x_{n}}{n} $$
$$\frac{n}{2}-\frac{1}{2}  < x_{2}+x_{3}+\dots+x_{n} $$
$$\frac{n}{2}-\frac{1}{2} / (n-1) < x_{2}+x_{3}+\dots+x_{n} / (n-1) $$
$$\frac{1}{2} < \frac{x_{2}+x_{3}+\dots+x_{n}}{n-1} $$

elegir 0 si c < barx_-1
elegir 1 si c > barx_-1

3 jugadores
(x,1,1)

u(1)= 1-1=0
u(0)= 1-2/3=1/3

rule1
bar = 2/3 > 0.5 -> choose0

rule2
	1/2-1/3=1/6
	bar = 2/3 > c elegit 0

rule3 
	b = 1
	c = 0.5
	elegir 0 OK


**(x,1,0)**

u(1) = 1-2/3=1/3
u(0) = 2/3

rule1
	bar = 1/3 < 0.5 -> 1 NO
rule2
	1/2 - 1/(3)=0.16666666666666666667 
	bar = 1/3 =0.33333333333333333333 > c -> 0 OK
rule 3
	b=1/2
	c=0.5
	

(x,1,1)
u(1) = 0
u(0) = 2/3

rule1
	bar = 2/3
	bar > 0.5 -> elijo 0

rule2
	bar > c-> elije 0

rule 4: s>c elegir 0
	s = 2
	c=3/2-1=0.5 
	


----
3 players

$$\frac{n}{2}-\frac{1}{2}  < x_{2}+x_{3}+\dots+x_{n} $$
c < b --> elegir 0
c > b --> elegir 1
c = 1/2 - 1/6 =1/3

(x,0,0)
u(1)=1-1/3=2/3 ---1
u(0)=0

c=3/2-1/2=1
b=
c>b elige 1 OK

(x,1,0)
u(1)=1-2/3=1/3 ---i
u(0)=0-1/3=1/3 ---i

b=1/3
c = b  OK


(x,1,1)
u(1)=0
u(0)=2/3

c=1/2-1/6=0.33333333333333333333
b=2/3=0.66666666666666666667
c<b elige 0


---


4 players
c < b --> elegir 0
c > b --> elegir 1
c = 1/2 - 1/8 = 0.375


**(x,0,0,0)**
u(1)=1-1/4=0.75 -- OK
u(0)=0

b=0
c>b elige 1 OK

**(x,1,0,0)**
u(1)=1-2/4=0.5 --- 1
u(0)=0-1/4=-0.25


b=1/4
c>b, elige 1 OK

**(x,1,1,0)**
u(1)=1-3/4=0.25
u(0)=0-2/4=0.5 --- 0

b=2/4=0.5
b>c, elige 0 OK

**(x,1,1,1)**
u(1)=0
u(0)=3/4=0.75

b=3/4
b>c elige 0

$$
\left|1-\left( \frac{x_{1}}{n} + \frac{x_{2}+x_{3}+\dots+x_{n}}{n}\right) \right|
$$
CASO1
$$1-\frac{1}{n} - \frac{x_{2}+x_{3}+\dots+x_{n}}{n}< \frac{x_{2}+x_{3}+\dots+x_{n}}{n}$$
$$1-\frac{1}{n} <2 \frac{x_{2}+x_{3}+\dots+x_{n}}{n}$$
$$\frac{1}{2}-\frac{1}{2n} < \frac{x_{2}+x_{3}+\dots+x_{n}}{n}$$
CASO2
c < b --> elegir 0
c > b --> elegir 1
c=1/2=0.5

(x,0,0,0,0)
u(1)=1-1/5=0.8 ---1
u(0)=0

b=0 
OK

**(x,1,0,0,0)**
U(1)=1-2/5=0.6 ---1
U(0)=0-1/5=-0.2

c=0.25
b=1/5=0.2 
elegir 1 
OK


**(x,1,1,0,0)**
U(1)=1-3/5=0.4 --- i
U(0)=0-2/5=-0.4 --- i

c=0.5
b=2/4=0.5 
no elige 
OK


(x,1,1,1,0)
U(1)=1-4/5=0.2
U(0)=0-3/5=-0.6 --- 0

b=3/4=0.75 OK


(x,1,1,1,1)
u(1)=0
u(0)=0-4/5=0.8 ---- 0

b=4/5 OK



---

La función de mejor respuesta es la  que maximiza de beneficios de cada firma, entonces, para el jugador 1:
$$q_1^*=BR_{1}(q_2,q_3)=\max_{q_1}{ (1-q_{1}-q_{2}-q_{3})q_{1}-cq_{1} }$$
Tomando la derivada de la expresión e igualando a 0 llegamos a que
$$1-2q_{1}-q_{2}-q_{3}-c=0$$
$$q_{1}^*=-\frac{1}{2}q_{2}-\frac{1}{2}q_{3}-\frac{1}{2}c+\frac{1}{2}$$
Como resuelven todas el mismo problema, sabemos que para el resto va a resultar una mejor respuesta similar.
$$q_{2}^*=-\frac{1}{2}q_{1}-\frac{1}{2}q_{3}-\frac{1}{2}c+\frac{1}{2}$$
$$q_{3}^*=-\frac{1}{2}q_{1}-\frac{1}{2}q_{2}-\frac{1}{2}c+\frac{1}{2}$$
Voy a definir $c'=-\frac{1}{2}c+\frac{1}{2}$ y despejarlo. En equilibrio, todas las firmas deberían elegir sus mejores respuestas, por lo que la solución $NE=\{(q_{1}^*, q_{2}^*,q_{3}^*)\}$ es aquella que resuelve el sistema de ecuaciones lineales:
$$
\begin{cases}
-q_{1}^*-\frac{1}{2}q_{2}^*- \frac{1}{2} q_{3}^*=c'\\ 
-\frac{1}{2}q_{1}^*-q_{2}^*- \frac{1}{2} q_{3}^*=c' \\
-\frac{1}{2}q_{1}^*- \frac{1}{2} q_{2}^*-q_{3}^*=c'
\end{cases}
$$$$ \left( 
\begin{array}{ccc|c} -1 & -\frac{1}{2} & -\frac{1}{2} & c' \\ -\frac{1}{2} & -1 & -\frac{1}{2} & c' \\ -\frac{1}{2} & -\frac{1}{2} & -1 & c' \end{array} 
\right)$$
Restando la segunda fila a la tercera y luego sumando 2/3 de la segunda y restando 1/3 de la primera:
$$ \left( 
\begin{array}{ccc|c} -1 & -\frac{1}{2} & -\frac{1}{2} & c' \\ -\frac{1}{2} & -1 & -\frac{1}{2} & c' \\0  & 0 & -\frac{2}{3} & \frac{1}{3}c' \end{array} 
\right)$$
Ahora restando a la segunda fila la primera por 1/2, llegamos a:
$$ \left( 
\begin{array}{ccc|c} -1 & -\frac{1}{2} & -\frac{1}{2} & c' \\ 0 & -\frac{3}{4} & -\frac{1}{4} & \frac{1}{2}c' \\0  & 0 & -\frac{2}{3} & \frac{1}{3}c' \end{array} 
\right)$$
Resolviendo las ecuaciones llegamos a que $q_{1}^*=q_{2}^*=q_{3}^*$ y la solución del sistema es $\left( -\frac{1}{2}c', -\frac{1}{2}c',-\frac{1}{2}c'\right)$. Despejamos $c'$ y obtenemos que las cantidades de equilibrio son:
$$
q_{1}^*=q_{2}^*=q_{3}^*=\frac{1}{4}(1-c)
$$
El precio de equilibrio lo obtenemos simplemente reemplazando las cantidades de equilibrio en la demanda.
$$
p^*=1-3 \left( \frac{1-c}{4} \right)=1-\frac{3}{4}+\frac{3}{4}c
$$
$$
p^*=\frac{1}{4}(1-3c)
$$
En cuanto a los beneficios:
$$\pi=p^*q^*-cq^*$$
$$\pi=q^* (p^*-c)$$
$$
\pi=\frac{1}{4}(1-c) \left( \frac{1}{4}(1-3c)-c  \right) 
$$
$$
\pi=\frac{1}{4}(1-c) \left( \frac{1}{4}-\frac{3}{4}c-c  \right) 
$$
$$
\pi=\frac{1}{4}(1-c) \left( \frac{1}{4}(1-c) \right) 
$$
$$
\pi=\frac{1}{16}(1-c)^2
$$
---
i) Ahora tenemos dos firmas cada una con funciones de maximización distintas. Llamamos firma 1 a la fusionada y firma 2 a la que quedó igual. La mejor respuesta de la primera es:

$$
\max (1-q_{1}-q_{2})q_{1}-ecq_{1}
$$
$$
1-2q_{1}-q_{2}-ec=0
$$
$$
-2q_{1}=ec+q_{2}-1
$$
$$
q_{1}^*=-\frac{ec}{2}-\frac{q_{2}}{2}+\frac{1}{2}
$$
$$
BR_{1}(q_{2})=q_{1}=\frac{1}{2}\left(  1 - ec - q_{2}  \right)
$$
Con la misma lógica obtenemos para la firma 2:
$$
BR_{2}(q_{1})=q_{2}=\frac{1}{2}\left(  1 - c - q_{1}  \right)
$$
La mejor respuesta es la que cumple 
$$
\begin{cases}
q_{1}^*=\frac{1}{2}\left(  1 - ec - q_{2} ^* \right) \\
q_{2}^*=\frac{1}{2}\left(  1 - c - q_{1} ^* \right)
\end{cases}
$$
Resolvemos sustituyendo una ecuación en la otra
$$
q_{1}^*=\frac{1}{2}\left(  1 - ec - \left[ \frac{1}{2}\left(  1 - c - q_{1} ^* \right) \right]  \right)
$$
$$
q_{1}^*=\frac{1}{2}\left(  1 - ec - \frac{1}{2} + \frac{1}{2} c + \frac{1}{2} q_{1} ^*  \right)
$$
$$
q_{1}^*=\left(  \frac{1}{2} -\frac{1}{2} ec - \frac{1}{4} + \frac{1}{4} c + \frac{1}{4} q_{1} ^*  \right)
$$
$$
q_{1}^*-\frac{1}{4} q_{1} ^* =  \frac{1}{4} -\frac{1}{2} ec  + \frac{1}{4} c 
$$
$$
\frac{3}{4}q_{1} ^* =  \frac{1}{4} -\frac{1}{2} ec  + \frac{1}{4} c 
$$
$$
q_{1} ^{*} =  \frac{1}{3} -\frac{2}{3} ec  + \frac{1}{3} c 
$$
$$
q_{1} ^{*} =  \frac{1}{3} \left( 1 -2 ec  +c \right)

$$
Similarmente para la otra firma obtenemos que 
$$
q_{2}^*=\frac{1}{2}\left(  1 - c -\left[  \frac{1}{3} \left( 1 -2 ec  +c \right) \right]  \right)
$$
$$
q_{2}^*=\frac{1}{2}\left(  1 - c - \frac{1}{3}  +\frac{2}{3}  ec  -\frac{1}{3} c \right)
$$
$$
q_{2}^*=\frac{1}{2}\left(  \frac{2}{3}  +\frac{2}{3}  ec  -\frac{4}{3} c \right)
$$
$$
q_{2}^*=\left(  \frac{1}{3}  +\frac{1}{3}  ec  -\frac{2}{3} c \right)
$$
$$
q_{2}^*=\frac{1}{3} \left(  1 +  ec  - 2 c \right)
$$
Para obtener beneficios y precios simplemente reemplazamos.
$$
p^*=1-q_{1}^*-q_{2}^*
$$
$$
p^*=1-\frac{1}{3} \left( 1 -2 ec  +c \right)-\frac{1}{3} \left(  1 +  ec  - 2 c \right)
$$
$$
p^*=1- \frac{1}{3} +\frac{2}{3} ec  -\frac{1}{3}c -\frac{1}{3}  -  \frac{1}{3} ec  + \frac{2}{3}  c
$$
$$
p^*=\frac{1}{3}\left(1+ec+c  \right)
$$
Para los beneficios de la firma 1:
$$
\pi_{1}^*=p^*q_{1}^*-ecq_{1}^*
$$
$$
\pi_{1}^*=q_{1}^*(p^*-ec)
$$
$$
\pi_{1}^*= \frac{1}{3} \left( 1 -2 ec  +c \right)(\frac{1}{3}\left(1+ec+c  \right)-ec)
$$
$$
\pi_{1}^*=  \left( \frac{1}{3} -\frac{2}{3} ec  +\frac{1}{3}c \right)\left(\frac{1}{3}-\frac{2}{3}ec+\frac{1}{3}c  \right)
$$
$$
\pi_{1}^*=  \left( \frac{1}{3} -\frac{2}{3} ec  +\frac{1}{3}c \right)^2
$$
$$
\pi_{1}^*=\frac{1}{9}  \left( 1 -2ec  +c \right)^2
$$
Y para la segunda:
$$
\pi_{2}^*=p^*q_{2}^*-cq_{2}^*
$$
$$
\pi_{2}^*=q_{2}^*(p^*-c)
$$
$$
\pi_{2}^*=\frac{1}{3} \left(  1 +  ec  - 2 c \right)(\frac{1}{3}\left(1+ec+c  \right)-c)
$$
$$
\pi_{2}^*=  \left( \frac{1}{3} +\frac{1}{3} ec  -\frac{2}{3}c \right)\left(\frac{1}{3}+\frac{1}{3}ec-\frac{2}{3}c  \right)
$$
$$
\pi_{2}^*=  \left( \frac{1}{3} +\frac{1}{3} ec  -\frac{2}{3}c \right)^2
$$
$$
\pi_{2}^*=\frac{1}{9}  \left( 1+ec-2c \right)^2
$$
ii) 

$$
\frac{1}{4}(1-c)>\frac{1}{3}\left(1+ec+c  \right)
$$
$$
\frac{1}{4}-\frac{3}{4}c>\frac{1}{3}+\frac{1}{3}ec+\frac{1}{3}c  
$$
$$
\frac{1}{4}-\frac{1}{3}>\frac{1}{3}ec+\frac{1}{3}c+\frac{3}{4}c
$$
$$-\frac{1}{12}>c \left(\frac{1}{3}c+\frac{13}{12}\right)$$
$$-\frac{1}{12c}>\frac{1}{3}e+\frac{13}{12}$$
$$-\frac{1}{12c}-\frac{13}{12}>\frac{1}{3}e$$
$$-\frac{1}{4c}-\frac{13}{4}>e$$
Sabemos que $c\in[0,1]$ y $e\in[-\infty,1]$
Entonces vemos que la maxima restricción va a estar cuando $c = 1$, ya que cuando $c=0$ simplemente dice que el limite inferior de e es $-\infty$.
cuando $c=1$, $-\frac{7}{2}>e$
Entonces, cuando $c\in[0,1]$ y $e\in\left[ -\infty,-\frac{7}{2} \right]$, hay una reducción de precios.

iii. 
Comparamos lo que ganaba una empresa antes de la fusion, con lo que gana cada una después (la mitad del beneficio $\pi_{1}$)
$$
\frac{1}{16}(1-c)^2< \frac{1}{2}·\frac{1}{9}  \left( 1 -2ec  +c \right)^2
$$
$$\frac{9}{8}< \left(\frac{ 1 -2ec  +c}{1-c}\right)^2$$
$$\sqrt{\frac{9}{8}}< \frac{ 1 -2ec  +c}{1-c}$$
$$\sqrt{\frac{9}{8}}(1-c)< 1 -2ec  +c$$
$$\sqrt{\frac{9}{8}}(1-c)-1< c(-2e  +1)$$
$$\frac{\sqrt{\frac{9}{8}}(1-c)-1}{c}< -2e  +1$$
$$\frac{\sqrt{\frac{9}{8}}(1-c)-1}{c}-1< -2e$$
$$\frac{\sqrt{\frac{9}{8}}(1-c)-1}{-2c}+\frac{1}{2}> e$$

iv.
Sin ganancias de eficiencia, las cantidades producidas en equilibrio por la firma fusionada y la otra serían iguales, todas producen : $q=\frac{1}{3}(1-c)$
entonces el beneficio de la firma fusionada tambien es el mismo que el de la otra, pero cada firma que compone la fusión obtiene solamente la mitad y 1/4 del beneficio global, que sería la suma de los beneficios de las tres firmas. 
sin ganancias de eficiencia y con dos firmas fusionadas y una que no, el precio queda:
$$
p=1-2·\frac{1}{3}(1-c)
$$
Y los beneficios de cada una de las dos
$$
\hat{\pi}=\frac{1}{9}(1-c)^2
$$
Y cada una de las dos que estaban en la fusion obtiene $\frac{1}{18}(1-c)^2$ . Esto es peor que el beneficio que obtuvimos en el punto anterior para cada una si no se fusionaban, es decir, las tres competía: $\frac{1}{16}(1-c)^2$ .
mientras que si hacen un monopolio el beneficio de cada una la podemos obtener maximizando el beneficio de monopolio: costo marginal = ingreso marginal.
$$
1-2q=c
$$
$$
q=\frac{1}{2}-\frac{1}{2}c
$$
el beneficio individual de alguna de las tres es :
$$
\pi_{M}=\frac{1}{3}q(p-c)
$$
$$
\pi_{M}=\frac{1}{3}\left( \frac{1}{2}-\frac{1}{2}c \right)\left( 1-\left( \frac{1}{2}-\frac{1}{2}c \right)-c \right)
$$
$$
\pi_{M}=\frac{1}{3} \left( \frac{1}{2}- \frac{1}{2}c \right)^2
$$
$$
\pi_{M}=\frac{1}{12} \left( 1-c \right)^2
$$
lo cual es mayor que si no se fusionaban las tres
$$
\frac{1}{12} \left( 1-c \right)^2>\frac{1}{16} \left( 1-c \right)^2
$$
